Лабораторная работа #3

Стартовая страница должна содержать следующие элементы:

"Шапку", содержащую ФИО студента, номер группы и номер варианта.
Интерактивные часы, показывающие текущие дату и время, обновляющиеся раз в 7 секунд.
Ссылку, позволяющую перейти на основную страницу приложения.
Основная страница приложения должна содержать следующие элементы:

Набор компонентов для задания координат точки и радиуса области в соответствии с вариантом задания. Может потребоваться использование дополнительных библиотек компонентов - ICEfaces (префикс "ace") и PrimeFaces (префикс "p"). Если компонент допускает ввод заведомо некорректных данных (таких, например, как буквы в координатах точки или отрицательный радиус), то приложение должно осуществлять их валидацию.
Динамически обновляемую картинку, изображающую область на координатной плоскости в соответствии с номером варианта и точки, координаты которых были заданы пользователем. Клик по картинке должен инициировать сценарий, осуществляющий определение координат новой точки и отправку их на сервер для проверки её попадания в область. Цвет точек должен зависить от факта попадания / непопадания в область. Смена радиуса также должна инициировать перерисовку картинки.
Таблицу со списком результатов предыдущих проверок.
Ссылку, позволяющую вернуться на стартовую страницу.
Дополнительные требования к приложению:

Все результаты проверки должны сохраняться в базе данных под управлением СУБД Oracle.
Для доступа к БД необходимо использовать ORM Hibernate.
Для управления списком результатов должен использоваться Session-scoped Managed Bean.
Конфигурация управляемых бинов должна быть задана с помощью параметров в конфигурационном файле.
Правила навигации между страницами приложения должны быть заданы в отдельном конфигурационном файле.
Вариант 
20293

Вопросы к защите лабораторной работы:

Технология JavaServer Faces. Особенности, отличия от сервлетов и JSP, преимущества и недостатки. Структура JSF-приложения.
Использование JSP-страниц и Facelets-шаблонов в JSF-приложениях.
JSF-компоненты - особенности реализации, иерархия классов. Дополнительные библиотеки компонентов. Модель обработки событий в JSF-приложениях.
Конвертеры и валидаторы данных.
Представление страницы JSF на стороне сервера. Класс UIViewRoot.
Управляемые бины - назначение, способы конфигурации. Контекст управляемых бинов.
Конфигурация JSF-приложений. Файл faces-config.xml. Класс FacesServlet.
Навигация в JSF-приложениях.
Доступ к БД из Java-приложений. Протокол JDBC, формирование запросов, работа с драйверами СУБД.
Концепция ORM. Библиотеки ORM в приложениях на Java. Основные API. Интеграция ORM-провайдеров с драйверами JDBC.
Библиотеки ORM Hibernate и EclipseLink. Особенности, API, сходства и отличия.
Технология JPA. Особенности, API, интеграция с ORM-провайдерами.